灣仔 再興燒味：「我們好幸運有本土客人，本地客最重要。」

誰不知，事隔十數年，同一片土地復再蕩起一抹白茫茫，似曾認識卻讓人驚駭的煙霧，誰的記憶中伴隨刺鼻灼喉的痛感。當一片土地聯繫了深刻的感情與回憶，這便是一個不可取代的家，香港地對於大家姐來說，是一個家園，她認為家內每個人都是持份者，自有其貢獻，不能置他們於不顧，她悽然道：「依家又發生咁嘅問題，要犧牲少少，沒生意我哋冇怨言。」大家姐堅持做街坊生意，收入來源主要倚仗本地客人，僅僅三至四成是遊客，不似其他商戶，趁着內地自由行來港就加價獲暴利。大家姐感恩：「我們好幸運有本土客人，本地客最重要。」對於自由行來港消費一擲千金，大家姐的想法與政府背道而馳，南轅北轍的思路從樓價高企起始，終究離不開土地問題，亦理所當然，人若不頂於天立於地何以自處。她慶幸自由行來得遲：「佢哋早啲嚟嘅話我邊有本事買樓？」

現時，香港社會氣氛日益緊張，自由行人數因而大幅下跌，各行各業生意額或多或少受波及。她分享自己跟朋友聊天的對話，友人埋怨生意很差，如沙士時期一樣，大家姐勸勉：「淡然面對，要記得你嘅財富唔係自由行帶畀你，當自由行嚟到時，你已經冇本事買樓。」友人本來怨氣沖天，立即傳來兩隻拇指讚好。堅持父母緊守的信念──別賺得太盡，「所以我哋喺呢個環境都唔憂做。」

此時此刻，大家姐樂觀積極面對：「我覺得呢個困難好值得去面對，大家一齊面對。」沒有為己利丟下是非，正如她當日不辭勞苦地接手小店，守護至今。她的笑容，如此真摰又澄明。
-----------------------
再興燒臘飯店
地址：灣仔軒尼詩道265-267號祥興大廈
電話：2519 6639
營業時間：9:30am-10pm

呢間野嘅燒味飯係好食，但我覺得係有少少貴嘅

點都會支持！

行動post冇人推
【雙十爆買感謝日 黃藍店終極整合】屌你熱門一個都冇

香港依家食嘢邊度唔貴吖

行過會叫一條骨拎走唔砍
好正

灣仔計算係平，但坐得極唔舒服

佢啲乳豬好撚好食

40蚊有雙拼加可樂/湯 都貴?
你有無窮成咁

當年讀書成日食

我次次外賣 預左乜裝修都無 又污糟
但老老實實近年係係差咗 但照樣支持

佢真係灣仔區最好食既燒味舖，佢既半肥瘦叉真係無得頂

有得併雞肝真係

再興真係好味！

依間真係好食

如果係咁
直情好平

濕九茶記下午茶都40幾50啦

呢間嘢幾年前好似俾消委會定邊度捉過佢呃稱

推

D 餸仲要極多

唔使理我，當我無講過

入去食曬佢D叉雞飯

謝謝！

再興外賣係灣仔已經算抵到爛

次次遊行經過都唔開

佢都幾啱去北韓生活喎，完全封鎖，唔靠遊客

一兩年前出左名上報之後
同甘牌一樣勁多大陸人排隊
但咁又點
大家香港人

再興啲叉燒好好食架

你去過佢舖頭就知佢真係可以唔靠遊客

係 真係大把香港人食
又多燒豬啲人用嚟開張拜神用

再興出名平喎 唔係咩？
btw 珍肝

國際文宣唔夠人啊 咪講句交比文宣組就算 自己上Twitter 幫手 搵英美德日韓等等議員或者重要人士留低或tag 或開post 黑證據

佢優點係出品快，落單好快就有得食

$34 碟都貴 ？

呢間本身已好多人，
好難再大懲罰佢

唔使理我, 我仲停留緊喺6-7年前做學生幫襯嗰時

以前金鐘pp返工 會偷偷地去食

珍肝好邪惡 但好撚正

要瘋狂懲罰佢！！！

正到呢間

懲罰

要用錢懲罰佢！

目標一、哂馬
由於警狗唔再批不反，即使批左亦會製造衝突。
為左令和理非可以舒舒服服地出返黎，展示人數同民意，
所以就利用黃店門外既人龍，製造畫面同話題吸引媒體注意。

目標二、支持黃色經濟
依幾個月生意難免受影響，加上可能被藍絲杯葛，
良心黃店係好需要大家支持。
最實際既支持當然就係拎銀包出黎，入錢入錢入錢！
另外參考連登既食評，由於良心經營既關係，黃店食物質素一般都偏高，
絕對係win win雙贏！

------------國際文宣------------
請將買返黎既貨物/食物同排隊盛況
一齊用#Buy4HK
放上IG, Twitter, reddit

講D咁既野, 預左俾人懲罰!

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

「再興」有「光復」既意思

push

再興叉燒真係冇得輸

下？唔算貴啦，係地方唔好坐同污穢左d
價錢我覺得合理

良心無價

Where is 一樂燒味

罰！

價錢嗰方面唔使理我，我柒咗
地方就真係迫D

可能唔係熟客，食親叉燒都硬到hihi，
間野又串過碼頭苦力。
但今日睇完佢講呢段說話，就算之後啲叉燒硬到磚頭咁我都會照食！！！！

勁好食！推

知，依家出街食飯都寧願去黃店，價錢相比藍店又唔係貴得多

仲遲過迖表態睇定形勢，而家驚比人裝修先仆出嚟

知錯能改咪得

3兜野貴？ ching 平行時空

呢間係幾好食
不過貴同埋有點污糟
但一定會繼續支持

香港人請對準政權

收皮啦你 唔識中文？唔抵得？
人地話3,4成遊客
宜家無遊客都仲有本土客幫襯
唔洗執
邊似d藥房

We are temporarily using live channel直播台as english channel

懲罰佢

之前係灣仔做野食開唔識珍惜
宜家去左 中環

佢老公本身極藍
係呢排收斂左

唔關事，佢本身星期日休息
個舖位一早買落本身都唔憂做

支持

靠旅遊業發展嘅社會 根本就係病態經濟 支持小店

師兄呢個食法好豪爽

【雙十爆買感謝日 黃藍店終極整合】

轉自：

10.10 係全民黃店感謝日

六台聯合發佈
大家同我推上熱門！！！

和理非們出動啦喂
大家要用呢度嘅平台去搵食
香港唔係淨係得渣哥同加藤屋
仲有成千間黃店等緊大家去幫襯
多人絕對唔係藉口
喺度擺低哂我地平台link

香港良心Guide (網頁+IG):

全民罷買日 Byebuyday (IG):

黃業 (Telegram bot):

Restarthk (整合網):

終極黃藍地圖 (地圖):

(save地圖落手機方法:
㩒上面條link > 開Google Map app > 左上角三橫icon > 您的位置 / Your Place > 地圖 / Your Map > 開地圖搵食)

終極黃藍地圖圖檔 (For文宣印刷/派傳單俾長輩):

Whatsgap (App):

App 請到PlayStore/AppStore 下載

良心好西foodie (食評):

希望唔只爆買日，各位手足每一日都要幫襯黃店

出篇稿就洗白。。。。。

佢個仔係薯伯伯

住灣仔咁多年，佢哋嘅叉燒係從來冇退步過。

不過入去食飯10分鐘真係最盡，好快你就要走。就食爆你

屌上次夜晚去賣哂

呃秤但好食

叫完個飯10秒就到

明明好多返工客，街坊客
金牌就真係靠遊客喇，又貴又唔好食

叉燒一定要叫肥叉

啲燒味好撚好食 10蚊有得加菜

但個飯係大陸米，識叫一定唔叫飯

Push

如果好食嘅$40真係唔貴我樓下街市$25雙拼飯但係難食到仆街

Really???

屌好想食叉燒飯

好食就冇咩問題嘅
大把六 七十蚊但係成督屎咁啦

40蚊有野飲仲要係灣仔直頭平到仆街啦

真係食咗廿年，同澳牛一樣態度唔多好...

不過勝在有骨氣同有良心，過開灣仔會繼續幫襯

再興叉燒, 無得頂.

平過美心就得

仲係26蚊年代食開

灣仔係福地，有再興又有新景園

再貴d都仲有
講性價比加嘛

美心真係狗都唔屌

點解要偷偷地

今晚食爆佢 食到佢斷貨

銅鑼灣兄弟得記(憤怒的燒味鋪)臨執之前，$40係雙拼外賣自取價，仲要唔包飲品，堂食要$50+

如果灣仔嘅燒臘鋪$40雙拼加飲品仲可以堂食，直頭係開善堂

佢地嘅叉雞飯好食到仆街

入門口叫完坐低碟飯就啪係你面前

真係識審視時勢

幫襯

落灣仔都特登食

食爆你

平時做開本地客ge，依家咪冇時囉
依家嘈嘈閉果d咪知咩事囉

新口號：和勇相連 絕不割蓆！

各位巴打絲打幫幫手討論下要唔要新口號

佢有大鄉里新界人
彎仔食50 60走唔甩
其實抵到爛

睇個數好似貴
但灣仔區來講算平了

俾個米豬蓮貼紙佢

雙拼三十幾咋喎

佢哋啲飯一般但叉燒好那好食

知，係我柒咗

以後可以用PLUM食呢間

下棋哥燒鵝都53$ 啦

尖沙咀靠劏遊客餐廳收晒皮，一碗雲吞麵賣60蚊碗嗰啲呀，完全睇唔起本地客，一睇你廣東話啲咀面好撚難睇班垃圾
食飯時間見撚到全店冇客真係好撚心涼，真係除咗恭喜都唔知講乜好

會繼續支持

你都on撚鳩 旅遊業個個城市都會發展架啦
比你講撚到旅遊業係毒瘤咁
只係唔可以太側重 當然小店要支持

真係好需要懲罰一下

我見蘋果下面既評論都係咁講

我記得雨革嗰排有個唔知係咪店員阿叔屌尻學生搞事
自此以後冇去過

其實有做開街坊生意果d 一定唔會收皮
因為有一定既客人 再者 隔離果間做開旅客 頂唔順執左既話 d客源又係去晒你到

果陣一半半 支持者 好多人都睇清楚港共政府嫁啦 放過佢地 起碼家下唔係奶共先 仲要一開始支持

同意，佢d米飯真係唔多好

我要罰爆你！！！

呢間肥叉無得頂

屌 抵我平時咁中意食
幫襯！！！

一定要懲罰

以前我都成日食，但而家不了
明明記得佢係第一批出賣香港人

只論食物, 老實講我覺得質素麻麻, 我買過兩三次外賣飯盒都覺得好一般
定因為唔係熟客又樣衰所以畀d好閪的位我

呢間燒腩肉好食

冇錯！再興真係好好食！

屌 呢個真 快到仆街

［和理非可做的事］可以和理非，但不能不勇武

燒味飯外賣都得啦

就算舊叉燒斬到成舊柴咁

我都會繼續幫襯

我要食叉雞飯

懲罰佢!!

呢間野小食到大, 以前28蚊雙拼有埋湯, 超抵, 而家都唔算貴,

次次去完旅行返黎都會食返一餐, 但未必次次都食到好既

問題係一條菜都冇，感覺唔健康

咁佢冇錯喎，只靠大陸客果d眼光真係好差，又奇做食果d

抵你拎米芝連

食咗十年🤘🏻🤘🏻🤘🏻🤘🏻

再興仲要係米之蓮
上星期先食完黎 真係40蚊

幫手喺app 同 goole map mark 番, 食到佢爆廠

40蚊抵到喊

可樂/湯 加6蚊 凍撚茶加8蚊
埋單40蚊/42蚊

唔mark 都已經爆廠

以前返灣仔, 阿頭第一次帶我食
10秒上飯神技真係印象難忘

聽日lunch time 會過去用港幣懲罰佢。到時影相。

依間我成日幫襯真係好食

終於有一間本土食店為我地開聲

要懲罰下佢

我以為係人都知

大家去懲罰佢

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 第二槍 緊急法

再興都叫貴我想知條友平時食開乜

不嬲佢未有自由行之前已經夠做

駛鬼好似其他垃圾店只做大陸人生意

係呀... 唔係大家都知咩 google下

呢間出名好食

所以依d咪生意穩定 任何時候都屹立不倒囉 做遊客生意唔係問題 但香港d閪舖做到咁撚cheap 淨係serve 大陸客 睇唔起本地客 旺一時咪旺唔到一世囉 一有咩動蕩就收皮先 咁就咪撚怨天怨地啦

老闆出面支持喎

你叫下扮黃嗰d做到咁出面

同埋我地不嬲係 只要你行出黎撐 一定會比大家用錢懲罰

你咁講即係佢本身藍？
請提出証明

會唔會排長龍

你講得好啱

有一次帶小朋友去個頭 急急望叫碗野比佢食 只叫一碗 個面口西到呢

呢間野會慫恿遊客嗌d貴野
Btw幾好食

緊急！想贏嘅入嚟！！！

咁佢真係好食
又抵
就算唔特別表態
都可以繼續賺
但都企埋出黎
就更加唔話得la

叉雞飯呀

係灣仔區 呢個價係正常

識食一定係食肥叉
呢間
紫菜湯都正

你想點證明
唔係個個有立場都長篇大論講到明自己咩立場
如果你期望我quote另一篇新聞稿證明佢藍咁唔好意思我真係冇
佢老公係藍
有上波樓而又識佢老公嘅都知

燶叉油
一流頂

啲叉燒好難食
又逼又多人 好似成日趕頭趕命咁

你係咪唔記得叫肥叉

我都覺得係
次次遊行都冇開

m......要健康就直接食沙律啦

識食

貪幾條菜話健康

Lm遲d去食

間野好撚污糟
之前係個到食飯 天花板個通風口

個通風口跌撚咗隻曱甴落去對面個女人到呀!!!!!屌你老母 嚇撚死

Hysan P字頭 lunch 吃個學生餐都40蚊起跳

已經算係鑼紀最平

佢本身唔憂做，星期日係唔開

喱間舖頭既人好好
嗰時中學日日去自修室溫書都會去食
個叔叔知我打籃球就次次見到我都話佢同籃總個主席好熟
同次次都話教我英文國際音標

佢地啲叉燒

黃鋪加油要支持
希望依種風氣會越黎越盛行！

家陣食燒味同買大小 一撚樣
今次好食唔等於下次都好食
如果佢維持到水準就要支持下

飲水思源呀其他商家佬學下啦

係咪有咖哩汁果間

Push.

你老味
食到你斬燒味斬到手軟

好食

屌佢話貴我以為60起跳
40都話貴灣仔喎

以前有食但自從好撚多遊客之後就無食

公道講句 再興叉燒/燒鵝質素衰過大學canteen
仲要又迫又貴
係迫到唔當你係人嗰隻
就算佢深黃都係咁話 真垃圾

準備接受懲罰

年年做節都係到買

再興我介紹俾我韓國同事去食
佢食完第2日即刻再帶佢班日本客去食

勁鍾意啲肥叉

揾食艱難

食隔離大榮華仲好
29尾 30頭

d叉燒又正常

屌你呢間串撚過閪

其實再興係灣仔好出名 以前啲叉燒燒肉真係用新鮮豬肉燒 好好食

間野最正唔係x燒， 係招牌骨同鵝肝， 乳鴿都正 （街坊）

e 間係勁好食，但只會買外賣，因為唔好坐

大大力懲罰

叉燒以外 得記好食過佢
不過得記執咗

做燒味成本好高架...

佢個叉燒係幾好，豉油都係

報左夾公仔未？我依家主要都係用夾公仔個個app搵黃店，但發覺唔算好齊

Full gears 得記呢？大家笑就算

sick食

係美味汁

支持本土人？
你肯定未俾本土人懲罰過

幾好食嫁再興
但係真係坐得好唔舒服
同埋佢真係唔使靠遊客
Lunch hour條外賣隊長到

又要迫人懲罰佢
你受死啦！我要食哂你啲叉燒！

再興係平同快
但讚佢叉燒好食果d平時係咪食開屎
叫肥叉都豬肉乾咁

利申附近返工

日日爆場，專做大陸客，近年燒味真係差左，無需懲罰

持分者呢三隻字證明都有少少讀書

因為來回要時間，食飯鐘唔夠

小弟自創咖哩肥叉飯，食左十幾年。

咁都貴 我謝斐道茶仔下午茶炒飯都收緊40

開頭n 年前係幾好食 但而家食。。。隔離果台舊叉燒係好好食 自己點就差好遠 係咪對遊客特別好

ok決定左後日lunch了

再興個例湯好正 次次如果唔係夏天都會叫一碗

Honestly

咁既環境如果本身藍都會扮黃

平日都好多街坊買外賣

迫撚到 十分鐘內迫你食完咁款

佢睇得好遠

講得岩既係 自由行係令零售業好左
但相對鋪租就升
樓都會升
附近食店餐廳都會加

政府賣屋村商場俾領展
又係變相提高鋪租
而家變晒連鎖店
你出唔出街都係買呢d 野
佢地根本就想你唔出去同自由行爭街行
但細鋪小店呢? 無晒,根本捱唔住
咩士多,賣手作仔野,小食店,而家見到都要珍惜
黨鐵就係上市後
只加價不減價
耐唔時出埋d 小恩小惠
因為有人有股份,梗係想派息啦

市民咪叫好 d 屋村商場裝修完又靚又好行
咪又係d 租戶硬食 咁咪d 野賣貴d 向客度拎返
惡性循環

後生買唔到樓唔係佢地唔努力
只係佢地儲既速度永遠唔夠d 樓價升得快
買到樓既 如果只係野份普通階層工 兩公婆死慳死抵咪有機會
上左樓之後都要節衣縮食,有左細路就仲難頂

公屋? sorry 而家d 公屋99%係俾新移民上樓 入息都唔使查
仲有綜援拎tim
香港人? 排囉 到入息審查個時咪唔做正職去炒散扮收入唔穩定囉

有無諗過其實真係可以過得更好?

以上我on9諗法 唔岩聽sorry

瀨粉啊

很好，食

30零蚊個燒味飯 , 貴 ?

唔使覆啦，係我柒咗

好彩成日食佢地啲叉燒

雖然斬得好大舊

呢個價深水埗都未必得

仆你個街，灣仔番工撚又少間野食

美心狗也不屌
以前食過 排餐 半塊豬 用刀都鋸唔開
屌佢老母

早輪自己去食，著黑衫黑褲入去.
行入去叫個叉燒燒肉飯堂食. 個燒味佬由上而下望我
跟住碟飯嚟到.. 叉燒同燒肉都係餸頭餸尾個d
但對上兩次都係自己去食都係叫同樣既飯，但就好好味（著防暴綠淨色t)
各位自行參透 絕無吹水.

唔好食，D叉燒冇想像中好

抵我一個禮拜起碼食一次

好串喎
係咪想我食晒你d 燒味呀

最近呢個位食好多tg, 不了

佢既叉燒係宇宙第一

近呢幾年少幫襯，主要係太多人難搵位。似乎開始要用銀紙懲罰佢哋

點解要擺上黎？一陣比黑警藍屍搞事

呢間真係堅好食

屌，一睇以為好貴
都唔知幾多年冇食過咁平
濕鳩太興燒味刺身都六字起跳

舊時係對面黃色琴行做，lunch成日食，勿想認

推到良心店發達